2016反釋法遊行案上訴 吳文遠：爬過鐵馬不足以破壞安寧 律政司：語言偽術

（獨媒特約報導）2016年11月的反人大䆁法遊行，社民連吳文遠等8人分別被裁定煽惑他人參與非法集結、非法集結及阻差辦公罪成。其中吳文遠、周嘉發及時任嶺南學生會會長鄭沛倫不服定罪提出上訴，案件今（12日）於高等法院進行聆訊。法官李運騰表示需時考慮雙方陳詞，故押後書面判詞。

李官與郭憬憲一度討論「破壞社會安寧」的定義，郭指不只有人害怕自己被打，他們更須害怕會牽連自己，才算破壞社會安寧。

李官指，以過往沿用至今的「破壞社會安寧」定義，破壞社會安寧的行為不可能是來自警察，但根據現時的社會狀況，此説法可能將被推翻，而是次上訴案件將會影響到未來非法集結罪的審訊。郭補充道，若警察本身做了違法或不恰當的行為，同樣有機會構成破壞社會安寧。

李官表示本案未必需要處理「破壞社會安寧」定義的問題，但相信未來有機會須為此裁決。郭回覆：「相信一定要。」

李官指，以過往沿用至今的「破壞社會安寧」定義，破壞社會安寧的行為不可能是來自警察，但根據現時的社會狀況，此説法可能將被推翻

個官竟然會咁講
係咪佢都中過tg

主動/被動情形下極大部分人都受過tg

李官算公正 之前聽過審

李官準備著草都得
玩到咁大

而家d狗直接就開咪話你地已經破壞左社會安寧，咁就拉9你

制裁近了,
以前鳩噏冇成本
依家唔同

制裁近了，法官們應當悔改